\section{La ville de Munich}

	\subsection{La place de Munich dans le paysage allemand}


		\begin{wrapfigure}[7]{r}{4cm}
			\vspace*{-0.5cm}
			\includegraphics[scale=0.7]{Img/heraldique_munich.png}
			\caption{Blason de la ville de Munich}
		\end{wrapfigure}

		\medskip
		La ville de Munich, troisième ville d'Allemagne après Berlin et Hambourg, est l'une des villes les plus touristiques du pays. Capitale de la Bavière, l'un des 16 \emph{Länder} de l'Allemagne, la ville resplendit aujourd'hui grâce à ses universités réputées, une industrie très compétitive ainsi qu'une  organisation de ses transports en communs impressionnante. 

		\bigskip
		La ville de Munich possède un très vaste réseau de pistes cyclables, permettant de se déplacer rapidement. Celles-ci, associées à de nombreuses zones piétonnes et des parcs dans le centre-ville donnent une apparence de calme et de bien-être à cette métropole de plus d'un 1,5 million d'habitants. La "vieille ville" dont le centre est le fameux \emph{Rathaus} de Munich est certainement l'un des lieux les plus chargés d'histoire, où l'on peut visiter un grand nombre d'églises et de cathédrales (dont la \emph{Frauenkirchen}) ainsi qu'une très grande allée marchande. 

		\medskip
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.06]{Img/rathaus_munich.jpg}
			\caption{Le Rathaus de Munich situé à Marienplatz}
		\end{figure}



		\bigskip
		\textit{\fbox{\parbox{0.9\linewidth}{L'Allemagne est un état fédéral, composé de 16 \emph{Länder}. Chaque \emph{Land} possède sa propre constitution ainsi que son gouvernement. Ils sont aussi plus libre en matière de police ou encore d'éducation; certaines lois sont donc particulières à la Bavière.}}
		}

	\subsection{Les lieux et les activités principales de Munich}

		En tant que capitale du \emph{Land} Bavière, Munich a hébergé une aristocratie éclairée, dont Ludwig II de Bavière (1845 - 1886) qui a, au fil des décennies, bâti nombres des trésors culturels de la ville d'aujourd'hui comme

		\begin{itemize}
			\item le \emph{Rathaus de Marienplatz} qui est l'ancienne mairie de Munich
			\item de nombreuses églises dont la plus connue est certainement la \emph{Frauenckirche}
			\item le \emph{Nymphenburg}, un château dans l'ouest de la ville, qui était la résidence d'été des princes-électeurs d'Allemagne.
		\end{itemize}

		Munich regorge également de nombreux jardins tels que \emph{l'Englischer Garten}, et possède l'un des plus anciens zoo d'Europe le \emph{Tierpark Hellabrunn} principalement reconnu pour ses différentes espèces d'ours (comme les ours bruns et une famille d'ours polaires)

		\bigskip
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.05]{Img/entree_Oktoberfest.jpg}
			\caption{Entrée de la fête foraine à Therensenwiese}
		\end{figure}

		\bigskip
		Enfin \emph{Therensenwiese}, une immense place dans le centre de Munich, reste emblématique de la ville car elle accueille les plus grands évènements tels que le traditionnel marché de Noël ou encore l'incontournable \emph{Oktoberfest}; on y retrouve alors les fameuses tentes et \emph{Biergarten} (soit des "jardins de la bières", c'est-à-dire des bars à bières en plein air) ainsi qu'une grande fête foraine dans un esprit très familial.

		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.06]{Img/fete_foraine_oktoberfest.jpg}
			\caption{La fête foraine de Therensenwiese}
		\end{figure}

		\medskip
		\begin{figure}[!ht]
			\centering
			\begin{minipage}[c]{0.45\linewidth}
				%\vspace*{-4cm}
				\includegraphics[angle=-90,scale=0.04]{Img/biergarten.jpg}
				\caption{Un Biergarten}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}[c]{0.45\linewidth}				
				\includegraphics[scale=0.04]{Img/stand_pain_d'epices.jpg}
				\caption{Stand de Pain d'épices lors de l'Oktoberfest}
			\end{minipage}	
		\end{figure}

		\bigskip